養貓新手

是咁的
上禮拜接左隻2個月大嘅英短仔返屋企 第一日接返黎個陣未買籠都正正常常
前幾日先買籠返黎夜晚放佢入去訓
問題就黎啦
佢次次一入籠就係咁叫 叫左一陣冇就唔叫 跟著呢2晚越黎越惡 係個籠度發癲 又唔可以長期放佢出黎
可以點搞 依家仲叫緊

相？

唔習慣新環境驚先鳩叫

點解要入籠訓？

貓要自由，用籠困住佢做乜九？

因為得2個月大 唔定 太鍾意周圍跳 夜晚唔放心留佢係廳 驚搞破壞
依家仲要係換牙時期 我已經有條耳機線比佢咬爛

放返佢岀黎咪撚入籠啦
再唔係就一齊上床訓

一齊訓唔到 瘋狂跳上床同跳落床

留名等睇貓撚屌柒樓主

幼貓係咁 我屋企有2隻幼貓 都係3個月大
開房門 由得佢地自由岀入 開頭會係床跳上跳落
但過多兩3日 佢地會自動上床訓
或者襯你主人訓緊果時 慢慢抱佢上床就Ok
另外 咬線方面 可以去10蚊店買條膠喉包住
我都比佢地咬爛咗Dyson條線

我個隻性格係超貪玩 所以唔敢

醜婦終須見家翁，搞破壞呢啲野驚唔嚟，除非你諗住長期喺房養。我當初接兩隻三四個月大嘅幼貓返嚟都好似你噉，驚驚青青，怕佢地搞呢搞路，所以索性困房養住先。但係嗰幾日搞到我完全瞓唔到，精神變到勁差，最終頂唔順一野推開度門由佢地出去探索，第二朝一切平安
記住，你係要畀啲貓融入你嘅生活，而唔係你圍住晒啲貓嚟轉，否則你會好辛苦。加油！

新貓入籠好正常 一入屋就周圍走佢反而仲驚
但係要比佢地自出自入
個人經驗係 佢地習慣左之後會襯你無留意自己走出籠

至於佢叫既話 可以留意下佢係咪餓 定係有屎係貓沙
或者可能只係驚 多d同佢傾計同陪佢就得 無咩大問題